# SparkLab-checker
Необходимо реализовать чекер лаб. Чекер должен проверять следующие задания:
- [X] 1
- [X] 2
- [X] 3
- [ ] 4
- [X] 5
- [X] 6
- [ ] 7

Чекер должен представлять собой скрипт `.py`, который при запуске в качестве аргумента принимает имя файла, который необходимо проверить.
Например, `python checker.py student-submit.py`.
Чекер должен содержать в себе инициацию спарк-сессии, а также функции для проверки указанных выше заданий. Во время работы он импортирует функции из файла студентов и проверяет выходной датафрейм после вызорва этих функций.

**Важно**: каждая функция студента принимает на вход датафрейм спарка и должна возвращать тоже датафрейм спарка.

Пример:
```
def task1(sdf: pyspark.DataFrame) -> pyspark.DataFrame:
    ... some code ...

    return df
```

Метод в чекере сравнивает полученный фрейм следующими способами: 
- выполняем коллект top N строк фрейма (после сортировки) и сравниваем, чтобы строки совпадали с уже известным ответом.
- выполняем запрос по определённым id пользователей/постов и смотрим какие значения у этих строк

Можно выбрать любой из способов.

## Проверка содержимого .py файлов
Перед импортом методов, выполняющих задание, необходимо проверять его содержимое.
В файле **не должны** импортироваться и использоваться следующие либы:
- os
- sys
- subprocess
- multiprocessing
- command

Кроме того, необходимо пресекать следующее:
- попытка обращения к переменной `spark`
- чтение/запись файлов в локальной файловой системе (в т.ч. через контекстный менеджер)
- создание объекта SparkSession (т.е. в файле студентов сессия НЕ должна инициализироваться)

Также стоит обрабатывать случаи, когда ключевые слова (`spark`, `os`, `command`, еtc находятся в комментариях).

В случае, если что-то из этого встречается в файле (за исключением комментов) - не импортим ничего и сразу выдаём ошибку.

## Задание 1
Подсчёт количества лайков, комментов и репостов у постов. Входной фрейм - `posts_api.json`

Выходной фрейм (для всех пунктов a-b-c):

```
+--------+-----+
| post_id|count|
+--------+-----+
|   32022| 1637|
|   35068| 1629|
|   17492| 1516|
```

## Задание 2
Подсчёт количества лайков/репостов, сделанных пользователями. 

a) Кол-во лайков, которые **сделал** пользователь. Входной фрейм - `followers_posts_likes.parquet`
b) Кол-во репостов, которые **сделал** пользователь. Входной фрейм - `followers_posts_api_final.json`

Выходной фрейм (для пунктов a-b):

```
+--------+-----+
| user_id|count|
+--------+-----+
|   32022| 1637|
|   35068| 1629|
|   17492| 1516|
```

## Задание 3
Получить репосты постов группы ИТМО. Входной фрейм - `followers_posts_api_final.json`

Выходной фрейм:

```
+--------------+----------------+
| group_post_id|   user_post_ids|
+--------------+----------------+
|         32022| [123, 456, 789]|
|         35068| [651, 999, 333]|
|         17492| [874, 875, 555]|
```

## Задание 5
Получить список вероятных фанатов. Входной фрейм - `followers_posts_likes.parquet`
Для каждого пользователя собираем список из (максимум) 10 человек, ЧЬИ посты этот пользователь лайкает

Выходной фрейм:

```
+--------+----------------+
| user_id|        fans_ids|
+--------+----------------+
|   32022| [123, 456, 789]|
|   35068| [651, 999, 333]|
|   17492| [874, 875, 555]|
```

## Задание 6
Получить пары возможных друзей. Входной фрейм - `followers_posts_likes.parquet`
Для каждого пользователя А нужно найти пользователя Б, так что: пользователь Б был топ-1 по отданным лайкам у пользователя А, и наоборот - пользователь А должен быть топ-1 по отданным лайкам у пользователя Б.

```
+-------+-------+--------+--------+
| user_a| user_b| likes_a| likes_b|
+-------+-------+--------+--------+
|  32022|  32025|      15|      22|
|  35068|  99999|      90|      34|
|  17492|  12345|      7 |      27|
```

## Доп. инфа
Во время разработки используйте небольшие сэмплы указанных датасетов (скачать их можете с nfs). Спарк в локальном режиме запускаете.

